提防黑店，人人有責

提防黑店，人人有責

首先我要講明，以下落嚟所講嘅黑店全部都係價錢上面嘅黑為主。
或者有人會覺得窮你就咪撚買。但個問題係假如大家一直助長呢啲十幾算嘅舖頭同海鮮價嘅鋪頭，只係會令佢更加得寸進尺，對個業界唔會有幫助。

再講，當每一間舖頭啲價錢都係亂嚟嘅時候，只會更多人改喺網上買碟。唇寒齒亡，到冇人幫襯實體店嘅時候，間舖頭自己都自身難保。所以mon po中嘅店主，希望你都收斂一下。

＝＝

點解而家先嚟講，就係見好多新入坑嘅朋友好似唔係太知行情。
老實講，我都碰咗好多次釘之後先至掌握到，所以可能有甩漏（所以亦麻煩各位前輩幫手提點一下）。

首先我會講咗信和嘅cd鋪，然後先至再講其他地方嘅。
每一間我會根據個人嘅經驗去比星，同埋簡單解釋一下點解。

＝＝

首先信和係有好幾間cd舖，其中有五間應該係最廣為熟悉嘅。

地底直入：★★★★☆

佢最主要嘅問題係海鮮價。
一般嚟講新到嘅CD大部分佢都係計10至到11算，但係當隻碟放耐咗，如果少人買嘅話佢就會一路下調個價錢，試過八算左右就有成交。
但如果嗰隻碟係物以罕為貴嘅話，佢係可以將個價錢抬升到接近四位數字。唔係講笑，大家可以落去佢鋪頭睇下Uru第二隻Album，我上次落去仲係Show緊九百幾。

地底右手面：★★☆☆☆

最主要係老人家態度差少少，但價錢嚟講係OK靚
基本上大概都係八算左右嘅水平。
但因為佢入嘅貨會比較少，所以好快賣曬。
另外大家最好諗清楚要邊幾隻先好問佢，問太多嘅話佢係會發老皮的。

地庫霸王：★★★★★★

我夠膽講，呢一間係全香港最黑嘅。
佢所有碟第一步開價，一定係十算起跳。
試過有啲比較熱門嘅，佢到嘅第一日已經計13算。如果之後搶手嘅話，佢可以再抬價。
咁你會話，如果放到滯銷嘅話會唔會減價？係唔會㗎。
因為佢好清楚附近幾間舖冇曬貨嘅時候，啲人都係會繼續幫襯佢。嗰個時候佢會再繼續抬價。
但有一樣嘢係要稱讚嘅，全信和甚至香港嚟講，佢應該係最齊嘅一間。基本上除非係冷門到喺日本都唔係點上榜嘅，如果唔係你去到應該都會有。但你真係要衡量過你錢包嘅能力。
而我會想講，Amazon其實真係好方便.....

之後就係上去一樓，最主要有兩間。

電梯直入：★☆☆☆☆

依間嘅話佢入碟嘅數量會多少少，所以冇咁快賣曬。價錢亦都係十分之合理，試過有部分碟賣唔出，佢個價錢係可以跌到七算附近，係十分抵玩嘅。
不過佢日本碟種類一定唔夠地下嗰幾間多，以賣韓國碟為主。

電梯轉左：★☆☆☆☆

佢同地底嗰間撞名，但兩間嘢係冇關係嘅。
佢唯一嘅問題係真係鋪面比較窄，另外因為入嘅數量唔多，好容易冇曬。但係經佢訂碟其實一樣係OK方便嘅，而且個價錢亦都係十分之靚，我覺得值得考慮。
唯一美中不足嘅地方，就係佢日本碟嘅數量都係偏少，大部分都係要訂。咁但係過往經驗佢都係出碟前後幾日就會到，除非好似我上次咁太遲落訂，就可能要等多一兩個星期。

＝＝

之後就會係離開信和嘅，其實最主要都係得幾間。

字數嘅問題，我放喺下面：

點解唔開名？
btw新手怕伏咪CD Warehouse，一定穩陣

CD warehouse：★★★☆☆

老實講我個人就覺得兩星同三星之間嘅。價錢上佢係黑，但係佢係明碼實價，唔會見多人買就抬價，只會見少人買就減價。
同埋比較surprise嘅係佢最近入多咗比較新嘅日本碟，而且個價錢部分係比起信和海鮮價平幾十蚊左右。

但個問題就係佢都係舊碟偏多，就算新碟通常都要等一段時間先有。除非你係商場消費有積分儲嗰隻，如果唔係個人唔建議喺CD warehouse買。
順帶一提，旺角地底嗰一間分店有個特價區。如果大家想搵舊碟嘅話可以去碰下運氣，有時佢有啲舊少少嘅特價品係幾抵玩。

＝＝

另外幾間老牌唱片行我就唔額外再比星，因為嗰幾間我就唔係太過熟。

係唯一喺書局入面嗰一間，佢會有新嘅日本碟，價錢亦都係比較靚。試過可以再平過信和....五蚊（

但係訂碟嘅話要注意，因為佢係循規蹈矩地經代理商入口嘅，佢可以拖成個幾月先至到貨。如果大家等緊新碟、好急住要，就記得唔好等佢，亦都唔好同佢訂。
你問佢佢乜都答你有，佢一定答你兩至三個星期到貨。但大家真係唔好想太多。如果唔係就會好似我而家咁，坐到變長頸鹿......

至於佢旺角本店就舊嘅日本CD會多啲，如果大家鍾意啲前輩級嘅歌手可以去搵。
佢隔離嗰一間日本CD係偏少，大家唔使搵。

之後佐敦近廟街嗰一間唔係大家去嘅地方，唔使諗。
喺酒店下面嗰一間有日本碟，一係好舊嘅、一係就係老牌嘅歌手。所以大家抱住搵舊碟嘅心態去係會比較恰當。

＝＝

大致上都係咁多。

當然，現實上會因為好多唔同嘅因素，令個價錢可能anytime都會有出入，最好一定係自己睇清楚。
但都真係想提返大家就係，有部分鋪頭係十分之習慣抬高個價錢去謀取暴利，我覺得大家作為消費者，喺買之前係應該要睇清楚啲。

當然開舖一定係為賺錢嘅。冇人會做蝕本生意，依個大家都知。
但係賺錢嘅方法有好多種。瘋狂咁抬高個價錢、甚至抬高到一個唔合理嘅地步，令自己可以有豐厚嘅利潤，呢一個經營模式我個人好有保留。

我最怕嘅係，大家都以為呢一啲咁高嘅價錢，先至係正常香港買日本唱片嘅價錢，而令大家轉返用網絡嘅途徑買，甚至係決定返kkbox/Spotify/tidal之類。
正因為我都唔想成個市場會倒塌，所以我先至要更加地話返比大家知，香港有好多唱片行個價錢好正常，唔好見到某幾間價錢特別高而放棄買碟。

我唔知大家知唔知，其實大家喺串流平台聽成幾百次個，歌手都只係得雞碎咁多。講真嗰句，直接買CD係一個最簡單嘅支持方法。你唔需要開vpn、你亦唔需要不停F5去搶飛。
奈何就係我身邊太多人因為某幾間著名商店嘅開價而卻步，結果都係返返去串流平台。
其實對成個業界唔會係一件好事，越嚟越多人轉投串流平台，最終CD鋪都只會係結業收場。咁嘅話，又何必今日去做呢啲摧毀業界嘅事情呢？

我唔想搞到好似針對邊幾間舖
又或者特別為邊幾間舖宣傳咁樣

CD warehouse 會開名，因為佢係連鎖嘅
老實講香港得佢一間連鎖
我開唔開名大家都會估到

另一個原因都係費事大家咁容易search到，好似變咗我破壞佢日後改善(?)嘅空間一樣。

當然如果大家真係好希望要個名嘅，我可以講出嚟。

我有朋友喺CD warehouse ex店員
日文CD 多數都喺香港唱片代理俾
香港嘅環球 sony 之類 通常1個月前出list 俾staff 訂貨
我見過訂貨list 熱門artlist/band 都可以訂
想買就早d時間去舖頭搵店員預約
有時staff 唔熟日本野就算list入面有都唔會入貨
訂完多數隔一兩星期左右到貨

當然你要日本出立即有
就上amazon 信和黑店買啦

Oic.....
但如果經CD warehouse訂，個價錢係咪都係用返佢哋平時售價嘅比例

應該都喺正常零售價
多d預約staff會知道多人買之後會多d入貨